\begin{defn}
	Soit $\mathcal{B}$ un ensemble fini ( alphabet ), on notera par $\mathcal{B}^\nat$ le shift unilatère sur $\mathcal{B}$ et par $\mathcal{B}^\inte$ le shift bilatère sur $\mathcal{B}$. On définit l'application
	\begin{align*}
		\sigma: \mathcal{B}^\inte &\longrightarrow \mathcal{B}^\inte\\
		(x_i)_{i\in \inte} &\longmapsto (x_{i+1})_{i \in \inte}.
	\end{align*}
	$\mathcal{B}^\nat$ et $\mathcal{B}^\inte$ sont des espaces de Cantor.
\end{defn}

Soit $\mathcal{A}$ une base de $F_N = F(\mathcal{A})$, soit $\left(\mathcal{A}^{\pm 1}\right)^\inte$ le shift bilatère sur $\mathcal{A}^{\pm 1}$, et notons par $\Sigma_{\mathcal{A}} \subseteq \left(\mathcal{A}^{\pm 1}\right)^\inte$ le sous-shift de type fini formé de mots bi-infinis réduits. Ce sous-shift est fermé et $\sigma$-invariante.

\begin{defn}
	Une lamination symbolique est un sous-ensemble $\Lambda \subseteq \Sigma_{\mathcal{A}}$ qui est fermé, $\sigma$-invariante et inverse-invariante; où l'inversion est donné par
	\begin{align*}
		\Sigma_{\mathcal{A}} &\longrightarrow \Sigma_{\mathcal{A}}\\
		z=(z_i)_{i \in \inte} &\longmapsto z^{-1} = (w_i)_{i\in \inte} \qquad w_i = z_{-i+1}^{-1}
	\end{align*}
\end{defn}

Nous pouvons maintenant identifier des laminations algébriques avec des laminations symboliques. Soit $(x_1x_2x_3\ldots, y_1y_2y_3\ldots) = (X,Y) \in \Lambda \subseteq \partial^2 F_N$ :
\[
	\begin{tikzcd}[column sep = huge, row sep = tiny]
		\text{Lamination algébrique} \ar[r, leftrightsquigarrow] & \text{Lamination symbolique}\\
		(X,Y)  \ar[r, mapsto] & Z = X^{-1}Y\\ 
		& Z= \ldots x_3^{-1}x_2^{-1}x_1^{-1}y_1y_2y_3\ldots
	\end{tikzcd}
\]
Il faut simplifier le mot $\ldots x_3^{-1}x_2^{-1}x_1^{-1}y_1y_2y_3\ldots$ et mettre l'indice $0$ au premier $x_i^{-1}$ pas simplifié. Notons que $\{ Z =  X^{-1}Y\}$ est une lamination symbolique. 

Maintenant soit $Z=(\ldots z_{-1}z_0z_1 \ldots) \in \Lambda \subseteq \Sigma_{\mathcal{A}}$; notons $Z_+ = z_1z_2z_3\ldots$ et $Z_- = z_0^{-1}z_{-1}^{-1}z_{-2}^{-1}\ldots$, alors
\[
	\begin{tikzcd}[column sep = huge, row sep = tiny]
		\text{Lamination algébrique} \ar[r, leftrightsquigarrow] & \text{Lamination symbolique}\\
		F_N\cdot(Z_-,Z_+)  & \ar[l, mapsto] Z \\ 
		F_N\cdot(Z_-,Z_+) \ar[r, leftrightarrow] & \{\sigma^k\cdot Z \, | \, k \in \inte \}.
	\end{tikzcd}
\]

\begin{nota}
	\
	\begin{itemize}
		\item $C_1 = \{\text{géodesiques (bi-infinies) dans } \Cay(F_N,\mathcal{A}) \text{ qui passent par le sommet } 1\}$.
		\item $\Lambda_{\Cay} = \{\text{géodesiques (bi-infinies) dans } \Cay(F_N,\mathcal{A}) \text{ dont les bouts sont des élements de } \Lambda \}$.
		\item $\Lambda_{\Cay, 1} = \Lambda_{\Cay} \cap C_1$.
		\item $\Sigma_{\mathcal{A}}\supseteq \Lambda^{\Symb}=$ La lamination symbolique associée à $\Lambda$, par la bijection
		\[
			\Lambda_{\Cay, 1} \longleftrightarrow \Lambda^{\Symb}
		\]
	\end{itemize}
\end{nota}

La lamination symbolique $\Lambda^{\Symb}$ associée à la lamination algébrique $\Lambda$ peut-être vue comme un sous-ensemble $\Lambda \cap C_1$ de $\Lambda$. Notons que $C_1$ est compact et donc $\Lambda \cap C_1$ est compact. Alors, $\Lambda = F_N \cdot (\Lambda \cap C_1) \subseteq \partial^2 F_N$ où $\Lambda \cap C_1$ est le compact qui s'identifie naturellement à la lamination symbolique associée à $\Lambda$.

\begin{rem}
	Les laminations algébriques ne sont pas compactes.
\end{rem}

